%@metapost:europe2000.mp
%@Titre: Europe -- 2000
\par\compo{2}{europe2000}{1}{
Voici un diagramme illustrant la décomposition du prix d'un médicament
en 1996.
\\Un médicament coûte 60~F (toutes taxes comprises) et le pharmacien
fait sur celui-ci une marge de 15,84~F.
\begin{myenumerate}
\item Quel pourcentage du prix du médicament représente la marge du
  pharmacien ?
\item On souhaite schématiser cette décomposition du prix par un
  diagramme circulaire.
\\Calculer la mesure de l'angle correspondant à la marge réalisée par
le grossiste.
\end{myenumerate}
}